# Лабораторная работа №2

Название: `Программирование разветвляющихся алгоритмов`.

Алиас: `часы`.

## Задание

### Условие

Вывести на экран показания часов.

### Входные данные

Часы и минуты в формате целых чисел.

Пример 1:

```bash
2 48
```

Пример 2:

```bash
5 00
```

### Выходные данные

Результат должен быть представлен в смешанной текстово-числовой форме с учетом падежных окончаний. Результат выводится на новой строчке после ввода часов и минут в формате целых чисел. После вывода результата программа должна успешно завершиться без ожидания пользовательского ввода.

Пример 1:

```bash
2 48
2 часа 48 минут ночи
```

Пример 2:

```bash
5 00
5 часов утра ровно
```

Использовать следующие границы частей суток:

```bash
5 час <= утро < 12 час,
12 < день < 18 час,
18 <= вечер <= 23 час,
0 час < ночь < 5 час.
```

В случае ввода невозможных показаний часов выдать соответствующее сообщение:

```bash
24 03
Недопустимое время!
```

По результатам работы представить отчет.

Данные для отладки:

- `12 00` – `полдень`,
- `12 23` – `12 часов 23 минуты дня`,
- `13 12` – `1 час 13 минут дня`,
- `21 33` – `9 часов 33 минуты вечера`,
- `00 00` – `полночь`,
- `03 01` – `3 часа 1 минута ночи`.

## Методический материал

1. [Требования к отчету](RequirementsForReport.md)
2. [Рекомендации по разработке программы](Recommendations.md)
3. [Полезная информация о разработке программы лабораторной работы №2 на C](Programming/C/README.md)
4. [Полезная информация о разработке программы лабораторной работы №2 на C++](Programming/Cpp/README.md)
